民主派質疑時機太巧合

民主派質疑時機太巧合

引爆後，塵埃紙碎從天而降，鋪滿警車車頭。

【本報訊】對於警方在7.21大遊行前夕，在荃灣破獲武器庫，搜出一批爆炸品、燃燒彈及一些與反送中有關的物品和標語，有民主派議員認為，時機實在太巧合，惹人猜想，並質疑是否有人刻意製造危機和恐慌，以圖合理化警方使用暴力。

相關新聞：TATP化學原料市面有售

范國威：想起6.9前夕汽油彈

新民主同盟立法會議員范國威指，事件令人聯想起2015年政改表決前夕，警方在西貢蠔涌亞視前廠房搜出懷疑爆炸品，以及上月9日逾百萬人遊行反《逃犯條例》修訂前夕，灣仔警察總部及跑馬地警署外遭歹徒投擲汽油彈。他質疑是否有人刻意製造危機和恐慌，以圖合理化警方在大型遊行、集會時使用暴力。

民主黨立法會議員尹兆堅表示，他不支持任何傷害人身安全的行為，但認為今次事件的時機太巧合：「我相信不同政見嘅人士對呢件事嘅理解都會有不同，我呼籲大家唔好借勢做一啲嘢，或者用呢件事去上綱上線。」

■記者姚國雄

上一則
上一則
TATP化學原料市面有售

下一則
下一則
任達華中山遭狂徒刀刺腹 雙手沾血稱「搵人幫幫我」急救後返港就醫

TATP化學原料市面有售
警搗工廈武器庫 即場引爆炸藥